L’année dernière j’ai découvert le texte de Sara Ahmed ,Queer phenomenology. Dans ce texte, en se concentrant sur l'aspect «orientation» de «l'orientation sexuelle» et «l'orient» dans «l'orientalisme», Ahmed examine ce que signifie pour des corps, d’être situés dans l'espace et le temps. Elle explique que des moments « queer » ou des moments de désorientation sont nécessaires pour réaliser que l’on est « orienté ». Dans mon travail je me suis particulièrement intéressée à ce concept d’orientation et de désorientation et je pense que les voyages permettent de rentrer dans cet état de désorientation qui nous rend plus attentif à notre environnement, aux différents points de vue et autres
perspectives ; nous aide à prendre un recul nécessaire sur notre pratique. 